[
    {
      "question": "Wyrażenie 'claiming the seniority of a national trade mark' i 'inanspruchnahme desZeitrangs einer nationalem Marke'  'revendication de lanciennete de la marqu nationale' w kontekście znaku towarowego oznacza:",
      "answers": [
        "zastrzeżenie starszeństwa krajowego znaku towarowego",
        "rezygnacja ze starszego krajowego znaku towarowego", 
        "zmiana starszeństwa krajowego znaku towarowego"
      ],
      "correct_answer": 0
    },
    {
      "question": "Zgodnie z Konstytucją referendum ogólnokrajowe jest wiążące:",
      "answers": [
        "jeżeli wzięła w nim udział więcej niż połowa uprawnionych do głosowania",
        "jeżeli wzięło w nim udział 30% uprawnionych do głosowania",
        "zawsze, bez względu ile osób wzięło w nim udział"
      ],
      "correct_answer": 0
    },
    {
      "question": "Zgodnie z Konstytucją ważność wyborów do Sejmu stwierdza:",
      "answers": [
        "Sąd Najwyższy",
        "Trybunał Konstytucyjny",
        "Naczelny Sąd Administracyjny"
      ],
      "correct_answer": 0
    },
    {
      "question": "Zgodnie z ustawą Prawo własności przemysłowej ustanowienie zastawu rejestrowego na patencie:",
      "answers": [
        "jest niedopuszczalne",
        "jest skuteczne z chwilą wpisu do rejestru zastaw i podlega ujawnieniu w rejestrze patentowym",
        "jest skuteczne z chwilą wpisu do rejestru patentowego"
      ],
      "correct_answer": 1
    },
    {
      "question": "Zgodnie z ustawą Prawo własności przemysłowej w sprawach nieuregulowanych w ustawie Prawo własności przemysłowej w postępowaniu przed Urzędem Patentowym RP stosuje się odpowiednio przepisy:",
      "answers": [
        "kodeksu cywilnego",
        "kodeksu postępowania cywilnego, z wyjątkiem przepisów o kosztach postępowania",
        "kodeksu postępowania administracyjnego"
      ],
      "correct_answer": 2
    },
    {
      "question": "Zgodnie z ustawą Prawo własności przemysłowej, na wzór przemysłowy udziela się:",
      "answers": [
        "patentu",
        "prawa ochronnego",
        "prawa z rejestracji"
      ],
      "correct_answer": 2
    },
    {
      "question": "Zgodnie z ustawą Prawo własności przemysłowej, patent wygasa na przykład na skutek:",
      "answers": [
        "śmierci uprawnionego z patentu",
        "nieuiszczenia w przewidzianym terminie opłaty okresowej",
        "uznania przez Urząd Patentowy RP wynalazku za wynalazek tajny"
      ],
      "correct_answer": 1
    },
    {
      "question": "Zgodnie z ustawą Prawo własności przemysłowej, wzór przemysłowy stanowi wyłącznie taka postać wytworu lub jego części, która jest nowa oraz:",
      "answers": [
        "posiada indywidualny charakter",
        "stanowi rozwiązanie o charakterze technicznym",
        "jest rozwiązaniem użytecznym"
      ],
      "correct_answer": 0
    },
    {
      "question": "Zgodnie z Konstytucją Rzeczypospolitej Polskiej obywatel polski ma prawo wybierania senatorów, jeżeli najpóźniej w dniu głosowania kończy:",
      "answers": [
        "17 lat",
        "18 lat",
        "21 lat"
      ],
      "correct_answer": 1
    },
    {
      "question": "Zgodnie z Konstytucją Rzeczpospolita Polska może na podstawie umowy międzynarodowej przekazać organizacji międzynarodowej lub organowi międzynarodowemu kompetencje organu władzy państwowej w niektórych sprawach. Ustawa, wyrażająca zgodę na ratyfikację ww. umowy międzynarodowej jest uchwalana:",
      "answers": [
        "przez Sejm większością 3/4 głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby posłów oraz przez Senat większością 3/4 głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby senatorów",
        "Sejm większością 2/3 głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby posłów oraz przez Senat większością 2/3 głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby senatorów",
        "przez Sejm większością 3/5 głosów w obecności co najmniej połowy c. ustawowej liczby posłów oraz przez Senat większością 3/5 głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby senatorów"
      ],
      "correct_answer": 2
    },
    {
      "question": "Zgodnie z Konstytucją Rzeczypospolitej Polskiej przedstawicielem Rady Ministrów w województwie jest:",
      "answers": [
        "starosta",
        "wojewoda",
        "sejmik województwa"
      ],
      "correct_answer": 1
    },
    {
      "question": "Zgodnie z ustawą Prawo własności przemysłowej stronami postępowania w sprawie sprzeciwu wobec zgłoszenia znaku towarowego są:",
      "answers": [
        "Wnoszący sprzeciw i Urząd Patentowy",
        "Wnoszący sprzeciw i Zgłaszający",
        "Wnoszący sprzeciw, Zgłaszający i Urząd Patentowy"
      ],
      "correct_answer": 2
    }
  ]
  